有冇ching 用過kai os?

好似香港公司出
印度好受歡迎？
見nokia有機用 買嚟避安心出殯好似唔錯

Nokia 8000 4G 將會以高階設計作招徠，其機身用上類似玻璃的物料製造，按鍵亦用上 3D 弧形設計。跟之前上市的 Nokia 2720 Flip 和 Nokia 8110 4G 一樣，Nokia 8000 4G 將會採用 KaiOS 系統，預載 Facebook 和 WhatsApp 程式，而且擁有 Wi-Fi 熱點功能。
規格方面，Nokia 8000 4G 配備 2.8 吋 QVGA 解像度 LCD 螢幕，搭配 Snapdragon 210 處理器、512MB RAM 和 4GB 儲存（支援 microSD 擴充）。Nokia 8000 4G 支援 4G 雙卡、Wi-Fi 和藍牙，可拆式電池用量為 1,500mAh，機背有一枚 2MP 相機鏡頭。雖然 WinFuture 已經上載了產品照和宣傳照，但未知 Nokia 8000 4G 的實際發佈日期。

搭載了 KaiOS 這一系統的功能手機，和我們想像的功能型手機已經有區別：它不再像原來的功能型手機，功能在出廠的時候就已經固化，使用者無法下載和安裝應用軟體。它支持 HTML5、 Google 地圖、推特、Facebook 隨便用，甚至上面都已經有一些小遊戲了

香港公司?
又係啲喺香港登記嘅支那公司呀

KaiOS Technologies (Hong Kong) Limited (with TCL as largest shareholder)

TCL科技（全稱：TCL科技集團，原稱：TCL集團，英語：TCL Technology；深交所：000100）是一家總部位於中國大陸廣東省惠州的電子、電器製造企業。

該作業系統由總部位於美國加利福尼亞州聖地牙哥的KaiOS Technologies公司開發，Sebastian Codeville任行政總裁，並在其他多個國家設有辦公室。

2018年6月份，總部位於香港的KaiOS技術公司獲得了谷歌2200萬美元的投資。

KaiOS 行政總裁 Sebastien Codeville 曾是一名工程師，早年在阿爾卡特移動和飛利浦公司工作。2010 年，他加入了 TCL，在美國發展移動業務。阿爾卡特移動最初是阿爾卡特朗訊和 TCL 的合資企業。不過在那時候，它們的合作關係已經結束，TCL 開始自行生產阿爾卡特品牌手機。所以，雖然 Codeville 有了一個新僱主，但他肩負的使命是一樣的：讓阿爾卡特手機進入主流的行列。

HK NO IT